<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estimativas on Curso de VEIN</title>
    <link>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/chapter1/chapter1-6/</link>
    <description>Recent content in estimativas on Curso de VEIN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/chapter1/chapter1-6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>fuel_eval.R</title>
      <link>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/chapter1/chapter1-6/1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/chapter1/chapter1-6/1/</guid>
      <description>Este script estima o consumo de combustivel e compara com as vendas de combustivel da planilha fuel do inventory.xlsx. o control da comparação é dada na seção traffic.R com os fatores kD, kG e kE. O ideal é que o o valor seja 100%.
Este arquivo plota os fatores de emissão disponiveis na função ef_cetesb de vein e faz as estimações de emissões. O argumento veh de esta função precisa os nomes certos, definidos na planilha metadata do inventory.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>escapamento.R</title>
      <link>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/chapter1/chapter1-6/2/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/chapter1/chapter1-6/2/</guid>
      <description>Este arquivo plota os fatores de emissão disponiveis na função ef_cetesb de vein e faz as estimações de emissões. O argumento veh de esta função precisa os nomes certos, definidos na planilha metadata do inventory.xlsx. Então, se esta planilha tiver o nomes errados, a função não vai rodar.
As figuras são almacenadas na pasta images.
É importante mencioanar que os fatores de emissão do vein não são exatamente iguais da CETESB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>evaporativas.R</title>
      <link>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/chapter1/chapter1-6/3/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/chapter1/chapter1-6/3/</guid>
      <description>Esta seção inclui o nome dos fatores de emissãos evaporativos que são dirunal, hot soak e running losses. Estos processos consistem an evaporação da gasolina dentro do tanque devido a variações de temperatura ambiental. Como esta estimativa é bottom-up, tem uma abrangencia de, neste caso, 24 horas. E a metodología de emissões evaporativas da CETESB é baseada na europea, que usa a temperatura como média mensual. Então, só é preciso uma temperatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>resuspenssao.R</title>
      <link>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/chapter1/chapter1-6/4/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/chapter1/chapter1-6/4/</guid>
      <description>O pó resuspendido é uma importante fonte de material particulado nas cidades. É por isso que é possivel ver maquinas que aspiram o pó das ruas em algumas cidades.
A metodología adotada para estimar emissões de pó resuspendido é da US-EPA AP42, paved roads. Os parametros mais importantes são ADT (average daily traffic) calculado com o tfs e o silt.
O silt é a quantidade de material ressuspendível. Ela depende da quantidade de veículos que circulam, a situação de manutenção das ruas e material que pode cair nelas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>