<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Começando on Curso de VEIN</title>
    <link>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/comecando/</link>
    <description>Recent content in Começando on Curso de VEIN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/comecando/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pre-Requisitos</title>
      <link>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/comecando/configuration/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/comecando/configuration/</guid>
      <description>vein importa funções de:
 sf, para trabalhar com vetores espaciais. data.table processador de data.frame ultra rápido.  Outras librerias necessarias para o curso  eixport: lê as saídas espaciais do VEIN e outros para gerar dados de entrada de modelos de qualidade do ar, como WRF-Chem. readxl: lê arquivos de Excel. ggplot2: faz gráficos de qualidade de publicação.  Spatial Features sf sf é um pacote de R com interface para as bibliotecas GDAL (vetores), PROJ e GEOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação</title>
      <link>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/comecando/installation/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/comecando/installation/</guid>
      <description>Windows Usuario de Windows tem que instalar primeiro rtools.   Instalação de VEIN A forma mas facil de instalar vein é, abrir R e escrever na termina:
Com a versão de GitHub. O curso vai usar a versão 0.8.8
#install.packages(&amp;#34;remotes&amp;#34;) remotes::install_github(&amp;#34;atmoschem/vein&amp;#34;) Outras librerias Pode ser que os usuarios de Windows tem que primeiro instalar raster de CRAN
install.packages(&amp;#34;raster&amp;#34;) remotes::install_github(&amp;#34;atmoschem/eixport&amp;#34;) E as outras bibliotecas assim:
install.packages(c(&amp;#34;ggplot2&amp;#34;, &amp;#34;readxl&amp;#34;)) Dica Antes de usar VEIN, fechar o Google Chrome, pois os processamentos usam muita memoria RAM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dados dentro do modelo</title>
      <link>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/comecando/dados/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ibarraespinosa.github.io/cursovein/comecando/dados/</guid>
      <description>o modelo vein tem varios dados para facilitar a vida.
Fatores de emissão da CETESB 2018 Os fatores estão dentro da função ef_cetesb:
library(vein) Quilometragem médio para veículos de Brazil Bruni e Bales (2013) publicaram regressões de mais de 2 millões de medições de odómetro. As equações resultanes foram incluidas no modelo
data(fkm) Bruni, Antonio De Castro, and Marcelo Pereira Bales. 2013. “Curvas de Intensidade de Uso Por Tipo de Veículo Automotor Da Frota Da Cidade de São Paulo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>